一百萬問題：點解d人不停用voice msg錄來錄去，但唔肯打電話講？

仲要用speaker播voice msg，去買幾earphone好難嗎？

唔洗即時對答
可以有時間諗點回覆

因為戇鳩

咁點解要用voice msg，文字msg都得，我無必要聽對面講乜

錄音唔係問題, 但講到1999 時大時細聲先係問題
屌你個錄音分幾鐘, 中間MISS左幾個字又要再搵返黎聽

因為唔想打字 ok?

因為未夠熟 同埋唔係任何時候都可以傾電話

因為語氣好難靠文字

啲師奶八婆一傾就傾成幾粒鐘
電話直落傾幾粒鐘會好攰
voice msg起碼有時間抖下氣

同台都有限分鐘

聽寫

啲人懶過閪

聽寫冇得聽語氣
師奶八婆講人事非鬧人賤狗，語氣is very important

巴打個腦無事呀嘛

遼女用
聲音個情感表達好過文字
而且voice chat可以諗清楚先答
唔似電話 考即時 柒左返唔到轉頭

所以我無乜用

一向唔撚聽

你呢條問題我之前已經問過朋友

最撚憎錄音又要撳入去聽
dllm又講得唔清楚要聽幾次

有語氣
唔洗即時回應
懶打字

駁唔到

你咁講都同意
用 voice message 一係戇鳩一係八婆臭西

我都係，試過有個朋友 group 佢地錄音對答，到最後出嚟食飯，食完問我做乜唔嚟，我話我唔聽錄音的

我見廢老用多

錄音可以重複聽
女神把聲可以無限丁

唔聽錄音冇社交嘅最佳示範

但最後佢地因為我變晒打字

值得珍惜嘅好朋友

態度正確
緊急事就直接打電話，
唔緊急就得閒先打字啦

到你有親人過咗身，你都仲可以聽到佢把聲就唔係咁諗

有時見啲人真係好好笑，不停錄音，不停聽返，點解唔直接打電話呢

屌用得文字通訊，就係為咗唔得閑攞隻耳去聽
佢老味我返工已經唔撚得閑開聲聽，用文字我幾秒睇曬，你錄音有用攞晒幾十秒佢聽你鳩噏

利申：無whatsapp，係就打電話，唔想開口就俾錢send SMS搵我

真係討厭到不得了，你錄voice msg都算，班on9仲要用過speakerphone播出o黎，啊成程車就不停錄不停播，係唔係痴線架

係咁掛就未過身都會成日見 錄哂片留念
洗鬼靠錄音咩
呢個point真係為講而講

Group都錄音，痴撚線

如果話好多內容都算
最頂唔順係連 係阿 好阿 哦
幾隻字都要voice msg
個個錄音得1-2秒
番工又唔聽得voice msg

錄音全部都係狗嚟

有啲人重要嘢都錄音

仲 要聽10次都唔知聽乜

問開發im 果條友點解要有VOICE MSG 功能囉

文字message 好過 voice la

因為on9。屌你老母一街廢老大聲播voice msg。

基本上唔聽voice msg，urgent 就打比我唔urgent就打字。

我都係咁諗

而家隔離就有個

自撚私

你有本事可以唔聽

要靠聽錄音黎r fd
你都幾撚廢

啱呀
所以我鼓勵親戚朋友有機會就多啲見面，多啲影相拍片
有啲野你唔去記錄冇咗就係冇咗

唔聽咪唔聽

通常直接del voice message

其實我個人都唔介意人用voice message
但真係點撚解要大大聲開speaker播
無人想知你哋啲對話啊屌

reference唔到，梗係打字好

最憎人錄音

我唔使架，分析下個例子姐~
你要靠上連登話人廢嚟肯定自己？

你都幾自我中心，佢地有你做fd真係慘

跟你套logic
唔聽錄音=無社交
即係你要聽錄音先有朋友

你嘅社交生活會唔會太過唔健康

我社交圈子唔興錄音，冇呢個問題~
嗰個例子就真係唔健康喇，唔聽錄音連朋友聚會都miss咗~

我想架 d撚屌係要錄音
你估我想想播架 老母級唔識打字我算
廿幾三十仲錄音
屌

唔洗另外裝recorder ，你聽唔到自己聽多次唔洗我講多次

我兩樣都唔抗拒用

但有時個人行緊又要覆msg
錄音一定方便d

收voice msg 慘啲
定要聽隔離位又聽又錄voice msg慘啲
操撚住晒

從來唔錄音
明明用眼睇就得 要人額外督個播放制又要擺埋耳仔聽
真係好撚自鳩私

我以前都好唔鍾意人哋用voice message，做乜唔直接打電話？
直至媽媽過咗身，我聽返以前佢叫我去飲茶、返屋企飲湯嘅message...
媽媽我好掛住妳，希望妳用爸爸係另一個世界開開心心，唔洗擔心我

原來係自己冇呢個問題所以先咁口響

我唔會聽

係呀，我唔會因為唔聽錄音而miss朋友聚會架，仲唔會逼到啲朋友就我一個打字架

So?

Audio Voice Messages to Text for WhatsApp by Simone Morelli

錄音變字

自己用個豬腦諗

呢樣嘢得你有
我淨係得人腦，Sorry

朋友間互相遷就本來好平常
你就講到人哋唔需要就自己先係好嘢
人哋就嗰位巴打轉打字，嗰位巴打一樣會有其他嘢就返朋友
而且既然嗰位巴打嘅朋友願意為佢轉打字，亦說明巴打有令人咁做嘅價值

因為怕你個豬腦諗唔到，所以畫出腸畀你睇

你聽咪聽 唔聽咪唔聽 d囡囡鍾意錄音
可以好快咁講一大堆野 又聽到囡囡把聲
有咩唔好？
仔既 又唔想聽錄音既
我直頭已讀個d字既回覆算撚數
或者emoji算數

老闆都係

我冇豬腦喎，喺你到
要全個group就自己一個，呢啲咁嘅態度，用返你個豬腦諗下啱唔啱啦